\section{Variables d'entorn}
Si heu fet el taller d'entorn Linux sabreu bé que són les variables d'entorn. De totes maneres, a 
continuació teniu un petit resum:

\begin{boxed}
        Les \textbf{variables d'entorn} són identificadors que emmagatzemen informació
	generalment comuna al sistema, però cada procés pot modificar-les per a ell mateix 
	i crear-ne de noves.
\end{boxed}

Les variables d'entorn en el context de la compilació serveixen per especificar opcions, ja sigui el 
 compilador, opcions d'enllaçament, opcions de compilació... Ja veurem més endavant que volen dir 
 totes aquestes paraules. A la taula \ref{taula:variables} trobem un petit glossari de variables 
 d'entorn més freqüents i que anirem utilitzant durant el taller.

\begin{table}[htbp!]
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
	\hline
	\textbf{Variable} & \textbf{Descripciò}              & \textbf{Valor d'exemple} \\ \hline
	CC                & Compilador de C                  & gcc                      \\ \hline
	CXX               & Compilador de C++                & g++                      \\ \hline
	FC                & Compilador de Fortran            & gfortran                 \\ \hline
	CFLAGS            & Opcions de compilació de C       & -c -O3 -I./dep/include   \\ \hline
	CXXFLAGS          & Opcions de compilació de C++     & -c -O3 -I./dep/include   \\ \hline
	FCFLAGS           & Opcions de compilació de Fortran & -c -O3 -I./dep/include   \\ \hline
	LDFLAGS           & Opcions de linkatje              & -lm                      \\ \hline
  \end{tabular}
  \label{taula:variables}
  \caption{Glossari de variables d'entorn}
\end{table}

